\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{1}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{5\ieme\, - Motif de la mosquée d'Ibn Tulun}
	\fancyhead[R]{Activité}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}
\newcommand\base{\color{blue!50}\faStar}
\newcommand\facile{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar}
\newcommand\moyen{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\difficile{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar}


\begin{document}
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Arts - Pavage - Mosquée Ibn Tulun \color{BurlyWood}\faPalette}}
\end{tcolorbox}
%\faLaptop \faCalculator \faBook \color{Green}\faLeaf \color{Gold}\faCoins

\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
%\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=\textbf{Mosquée Ibn Tulun (Le Caire, Égypte)}, coltitle=black]
	La mosquée Ibn Touloun, située au Caire, en Égypte, est l'une des plus anciennes et des plus grandes mosquées d'Afrique, construite entre $876$ et $879$ par le gouverneur abbasside Ahmad Ibn Touloun. Inspirée par l'architecture de Samarra, en Irak, elle se distingue par sa vaste cour centrale, ses arcades en briques rouges et son minaret hélicoïdal unique en Égypte. L'intérieur présente des motifs géométriques sobres et élégants. La mosquée Ibn Touloun est un exemple exceptionnel de l'architecture islamique médiévale.
		\begin{center}
			\includegraphics[width=10cm]{5_Art_1_Ibn_Tulun.jpg}\\
			\textbf{Mosquée d'Ibn Tulun}
		\end{center}
\end{tcolorbox}

\section*{Partie I - Construction d'un cercle divisé en 12 parts égales} \vspace{-0.5cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*) \faSquare[regular]}]
	\item Sur la feuille blanche rectangulaire fournie, tracer les deux diagonales. Le point d'intersection sera le centre de la feuille. On le nommera $O$.
	\item Gommer les deux diagonales (\faExclamationTriangle\, Ne pas gommer le point $O$).
	\item Tracer un cercle de centre O et de rayon \Lg{9}.
	\item Tracer verticalement un diamètre de ce cercle. On le nommera $[AG]$ tel que $A$ se trouve sur la partie supérieure du cercle.
	\item Tracer la droite perpendiculaire à $(AG)$ passant par $O$. On nommera $J$ et $D$ les points d'intersection de cette droite avec le cercle tel que $J$ se trouve sur la partie gauche du cercle.
	\item Sur la partie droite du cercle, construire un angle $\widehat{AOB}$ tel que $\widehat{AOB}=30^\circ$.
	\item Construire un angle $\widehat{BOC}$ tel que $\widehat{BOC}=30^\circ$.
	\item Construire un angle $\widehat{DOE}$ tel que $\widehat{DOE}=30^\circ$.
	\item Construire un angle $\widehat{EOF}$ tel que $\widehat{EOF}=30^\circ$.
	\item Placer les points $H$, $I$, $K$, $L$ tels que $[BH]$, $[CI]$, $[EK]$ et $[FL]$ soient des diamètres du cercle.
\end{enumerate}

\section*{Partie II - Construction du motif}\vspace{-0.5cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*) \faSquare[regular]}]
	\item Construire l'hexagone $ACEGIK$.
	\item Gommer le cercle tracé à la partie I.
	\item Construire les triangles $AIE$ et $KCG$.
	\item Les deux triangles tracés forment un hexagone régulier. On le nommera $MNPRST$ comme la figure ci-contre.
	\item Gommer les deux triangles $AIE$ et $KCG$.
	\item Tracer la droite $(MP)$. Elle coupe le segment $[KA]$ en $U_1$ et le segment $[CE]$ en $U_2$.
	\item Tracer la droite $(SP)$. Elle coupe le segment $[CE]$ en $U_3$ et le segment $[IG]$ en $U_4$.
	\item Tracer la droite $(MS)$. Elle coupe le segment $[KA]$ en $U_5$ et le segment $[IG]$ en $U_6$.
	\item Tracer la droite $(NR)$. Elle coupe le segment $[AC]$ en $U_7$ et le segment $[GE]$ en $U_8$.
	\item Tracer la droite $(NT)$. Elle coupe le segment $[AC]$ en $U_9$ et le segment $[KI]$ en $U_{10}$.
	\item Tracer la droite $(TR)$. Elle coupe le segment $[KI]$ en $U_{11}$ et le segment $[GE]$ en $U_{12}$.
	\item Tracer au feutre noir les segments $[U_1U_4]$, $[U_5U_3]$, $[U_{11}U_7]$, $[U_{10}U_8]$, $[U_6U_2]$ et $[U_{12}U_9]$.
	\item Gommer proprement tous les traits de construction hormis l'hexagone $ACEGIK$.
\end{enumerate}

\section*{Partie III - Mise en couleur} \vspace{-0.5cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Découper l'hexagone $ACEGIK$.
	\item Colorier en bleu foncé l'hexagone central.
	\item Colorier en rouge les losanges.
	\item Colorier en bleu clair les trapèzes.
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Activité}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\textbf{Étape I.1}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		trace segment(CBG,CHD) withcolor red;
		trace segment(CHG,CBD) withcolor red;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		label.top(btex O etex, O) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étapes I.2 - I.3}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape I.4}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G) withcolor red;
		label.top(btex A etex, A) withcolor red;
		label.bot(btex G etex, G) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape I.5}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O) withcolor red;
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		trace codeperp(D,O,A,8);
		label.ulft(btex J etex, J) withcolor red;
		label.urt(btex D etex, D) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape I.6}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B) withcolor red;
		label.urt(btex B etex, B) withcolor red;
		trace Codeangle(B,O,A,0,btex \ang{30} etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape I.7}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C) withcolor red;
		label.urt(btex C etex, C) withcolor red;
		trace Codeangle(D,O,C,0,btex \ang{30} etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape I.8}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		trace segment(O,E) withcolor red;
		label.lrt(btex E etex, E) withcolor red;
		trace Codeangle(E,O,D,0,btex \ang{30} etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape I.9}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		trace segment(O,E);
		label.lrt(btex E etex, E);
		
		F=rotation(G,O,30);
		trace segment(O,F) withcolor red;
		label.lrt(btex F etex, F) withcolor red;
		trace Codeangle(G,O,F,0,btex \ang{30} etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape I.10}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		trace segment(O,E);
		label.lrt(btex E etex, E);
		
		F=rotation(G,O,30);
		trace segment(O,F);
		label.lrt(btex F etex, F);
		
		H=rotation(G,O,-30);
		trace segment(O,H) withcolor red;
		label.llft(btex H etex, H) withcolor red;
		I=rotation(H,O,-30);
		trace segment(O,I) withcolor red;
		label.llft(btex I etex, I) withcolor red;
		K=rotation(J,O,-30);
		trace segment(O,K) withcolor red;
		label.ulft(btex K etex, K) withcolor red;
		L=rotation(K,O,-30);
		trace segment(O,L) withcolor red;
		label.ulft(btex L etex, L) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}


\textbf{Étape II.1}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace cercles(O,4.5u);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		trace segment(O,E);
		label.lrt(btex E etex, E);
		
		F=rotation(G,O,30);
		trace segment(O,F);
		label.lrt(btex F etex, F);
		
		H=rotation(G,O,-30);
		trace segment(O,H);
		label.llft(btex H etex, H);
		I=rotation(H,O,-30);
		trace segment(O,I);
		label.llft(btex I etex, I);
		K=rotation(J,O,-30);
		trace segment(O,K);
		label.ulft(btex K etex, K);
		L=rotation(K,O,-30);
		trace segment(O,L);
		label.ulft(btex L etex, L);
		
		trace polygone(A,C,E,G,I,K) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étapes II.2 - II.3}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		trace segment(O,E);
		label.lrt(btex E etex, E);
		
		F=rotation(G,O,30);
		trace segment(O,F);
		label.lrt(btex F etex, F);
		
		H=rotation(G,O,-30);
		trace segment(O,H);
		label.llft(btex H etex, H);
		I=rotation(H,O,-30);
		trace segment(O,I);
		label.llft(btex I etex, I);
		K=rotation(J,O,-30);
		trace segment(O,K);
		label.ulft(btex K etex, K);
		L=rotation(K,O,-30);
		trace segment(O,L);
		label.ulft(btex L etex, L);
		
		trace polygone(A,C,E,G,I,K);
		
		trace polygone(A,E,I) withcolor red;
		trace polygone(K,C,G) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape II.4}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L,M,N,P,R,S,T;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		trace segment(O,E);
		label.lrt(btex E etex, E);
		
		F=rotation(G,O,30);
		trace segment(O,F);
		label.lrt(btex F etex, F);
		
		H=rotation(G,O,-30);
		trace segment(O,H);
		label.llft(btex H etex, H);
		I=rotation(H,O,-30);
		trace segment(O,I);
		label.llft(btex I etex, I);
		K=rotation(J,O,-30);
		trace segment(O,K);
		label.ulft(btex K etex, K);
		L=rotation(K,O,-30);
		trace segment(O,L);
		label.ulft(btex L etex, L);
		
		trace polygone(A,C,E,G,I,K);
		
		trace polygone(A,E,I);
		trace polygone(K,C,G);
		
		M=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,I);
		N=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,E);
		P=segment(A,E) intersectionpoint segment(C,G);
		R=segment(C,G) intersectionpoint segment(E,I);
		S=segment(E,I) intersectionpoint segment(K,G);
		T=segment(K,G) intersectionpoint segment(A,I);
		label.top(btex M etex, M) withcolor red;
		label.top(btex N etex, N) withcolor red;
		label.urt(btex P etex, P) withcolor red;
		label.bot(btex R etex, R) withcolor red;
		label.bot(btex S etex, S) withcolor red;
		label.ulft(btex T etex, T) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étapes II.5 - II.6}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L,M,N,P,R,S,T,UA,UB,UC,UD,UE,UF,UG,UH,UI,UJ,UK,UL;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		trace segment(O,E);
		label.lrt(btex E etex, E);
		
		F=rotation(G,O,30);
		trace segment(O,F);
		label.lrt(btex F etex, F);
		
		H=rotation(G,O,-30);
		trace segment(O,H);
		label.llft(btex H etex, H);
		I=rotation(H,O,-30);
		trace segment(O,I);
		label.llft(btex I etex, I);
		K=rotation(J,O,-30);
		trace segment(O,K);
		label.ulft(btex K etex, K);
		L=rotation(K,O,-30);
		trace segment(O,L);
		label.ulft(btex L etex, L);
		
		trace polygone(A,C,E,G,I,K);
		
		M=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,I);
		N=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,E);
		P=segment(A,E) intersectionpoint segment(C,G);
		R=segment(C,G) intersectionpoint segment(E,I);
		S=segment(E,I) intersectionpoint segment(K,G);
		T=segment(K,G) intersectionpoint segment(A,I);
		pointe(M,N,P,R,S,T);
		label.top(btex M etex, M);
		label.top(btex N etex, N);
		label.urt(btex P etex, P);
		label.bot(btex R etex, R);
		label.bot(btex S etex, S);
		label.ulft(btex T etex, T);
		
		trace droite(M,P) withcolor red;
		UA=segment(K,A) intersectionpoint droite(M,P);
		UB=segment(C,E) intersectionpoint droite(M,P);
		label.top(btex $U_1$ etex, UA) withcolor red;
		label.rt(btex $U_2$ etex, UB) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape II.7}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L,M,N,P,R,S,T,UA,UB,UC,UD,UE,UF,UG,UH,UI,UJ,UK,UL;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		trace segment(O,E);
		label.lrt(btex E etex, E);
		
		F=rotation(G,O,30);
		trace segment(O,F);
		label.lrt(btex F etex, F);
		
		H=rotation(G,O,-30);
		trace segment(O,H);
		label.llft(btex H etex, H);
		I=rotation(H,O,-30);
		trace segment(O,I);
		label.llft(btex I etex, I);
		K=rotation(J,O,-30);
		trace segment(O,K);
		label.ulft(btex K etex, K);
		L=rotation(K,O,-30);
		trace segment(O,L);
		label.ulft(btex L etex, L);
		
		trace polygone(A,C,E,G,I,K);
		
		M=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,I);
		N=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,E);
		P=segment(A,E) intersectionpoint segment(C,G);
		R=segment(C,G) intersectionpoint segment(E,I);
		S=segment(E,I) intersectionpoint segment(K,G);
		T=segment(K,G) intersectionpoint segment(A,I);
		pointe(M,N,P,R,S,T);
		label.top(btex M etex, M);
		label.top(btex N etex, N);
		label.urt(btex P etex, P);
		label.bot(btex R etex, R);
		label.bot(btex S etex, S);
		label.ulft(btex T etex, T);
		
		trace droite(M,P);
		UA=segment(K,A) intersectionpoint droite(M,P);
		UB=segment(C,E) intersectionpoint droite(M,P);
		label.top(btex $U_1$ etex, UA);
		label.rt(btex $U_2$ etex, UB);
		
		trace droite(S,P) withcolor red;
		UC=segment(C,E) intersectionpoint droite(S,P);
		UD=segment(I,G) intersectionpoint droite(S,P);
		label.rt(btex $U_3$ etex, UC) withcolor red;
		label.bot(btex $U_4$ etex, UD) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape II.8}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L,M,N,P,R,S,T,UA,UB,UC,UD,UE,UF,UG,UH,UI,UJ,UK,UL;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		trace segment(O,E);
		label.lrt(btex E etex, E);
		
		F=rotation(G,O,30);
		trace segment(O,F);
		label.lrt(btex F etex, F);
		
		H=rotation(G,O,-30);
		trace segment(O,H);
		label.llft(btex H etex, H);
		I=rotation(H,O,-30);
		trace segment(O,I);
		label.llft(btex I etex, I);
		K=rotation(J,O,-30);
		trace segment(O,K);
		label.ulft(btex K etex, K);
		L=rotation(K,O,-30);
		trace segment(O,L);
		label.ulft(btex L etex, L);
		
		trace polygone(A,C,E,G,I,K);
		
		M=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,I);
		N=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,E);
		P=segment(A,E) intersectionpoint segment(C,G);
		R=segment(C,G) intersectionpoint segment(E,I);
		S=segment(E,I) intersectionpoint segment(K,G);
		T=segment(K,G) intersectionpoint segment(A,I);
		pointe(M,N,P,R,S,T);
		label.top(btex M etex, M);
		label.top(btex N etex, N);
		label.urt(btex P etex, P);
		label.bot(btex R etex, R);
		label.bot(btex S etex, S);
		label.ulft(btex T etex, T);
		
		trace droite(M,P);
		UA=segment(K,A) intersectionpoint droite(M,P);
		UB=segment(C,E) intersectionpoint droite(M,P);
		label.top(btex $U_1$ etex, UA);
		label.rt(btex $U_2$ etex, UB);
		
		trace droite(S,P);
		UC=segment(C,E) intersectionpoint droite(S,P);
		UD=segment(I,G) intersectionpoint droite(S,P);
		label.rt(btex $U_3$ etex, UC);
		label.bot(btex $U_4$ etex, UD);
		
		trace droite(M,S) withcolor red;
		UE=segment(A,K) intersectionpoint droite(S,M);
		UF=segment(I,G) intersectionpoint droite(S,M);
		label.top(btex $U_5$ etex, UE) withcolor red;
		label.bot(btex $U_6$ etex, UF) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape II.9}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L,M,N,P,R,S,T,UA,UB,UC,UD,UE,UF,UG,UH,UI,UJ,UK,UL;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		trace segment(O,E);
		label.lrt(btex E etex, E);
		
		F=rotation(G,O,30);
		trace segment(O,F);
		label.lrt(btex F etex, F);
		
		H=rotation(G,O,-30);
		trace segment(O,H);
		label.llft(btex H etex, H);
		I=rotation(H,O,-30);
		trace segment(O,I);
		label.llft(btex I etex, I);
		K=rotation(J,O,-30);
		trace segment(O,K);
		label.ulft(btex K etex, K);
		L=rotation(K,O,-30);
		trace segment(O,L);
		label.ulft(btex L etex, L);
		
		trace polygone(A,C,E,G,I,K);
		
		M=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,I);
		N=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,E);
		P=segment(A,E) intersectionpoint segment(C,G);
		R=segment(C,G) intersectionpoint segment(E,I);
		S=segment(E,I) intersectionpoint segment(K,G);
		T=segment(K,G) intersectionpoint segment(A,I);
		pointe(M,N,P,R,S,T);
		label.top(btex M etex, M);
		label.top(btex N etex, N);
		label.urt(btex P etex, P);
		label.bot(btex R etex, R);
		label.bot(btex S etex, S);
		label.ulft(btex T etex, T);
		
		trace droite(M,P);
		UA=segment(K,A) intersectionpoint droite(M,P);
		UB=segment(C,E) intersectionpoint droite(M,P);
		label.top(btex $U_1$ etex, UA);
		label.rt(btex $U_2$ etex, UB);
		
		trace droite(S,P);
		UC=segment(C,E) intersectionpoint droite(S,P);
		UD=segment(I,G) intersectionpoint droite(S,P);
		label.rt(btex $U_3$ etex, UC);
		label.bot(btex $U_4$ etex, UD);
		
		trace droite(M,S);
		UE=segment(A,K) intersectionpoint droite(S,M);
		UF=segment(I,G) intersectionpoint droite(S,M);
		label.top(btex $U_5$ etex, UE);
		label.bot(btex $U_6$ etex, UF);
		
		trace droite(N,R) withcolor red;
		UG=segment(A,C) intersectionpoint droite(N,R);
		UH=segment(E,G) intersectionpoint droite(N,R);
		label.rt(btex $U_7$ etex, UG) withcolor red;
		label.rt(btex $U_8$ etex, UH) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape II.10}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L,M,N,P,R,S,T,UA,UB,UC,UD,UE,UF,UG,UH,UI,UJ,UK,UL;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		trace segment(O,E);
		label.lrt(btex E etex, E);
		
		F=rotation(G,O,30);
		trace segment(O,F);
		label.lrt(btex F etex, F);
		
		H=rotation(G,O,-30);
		trace segment(O,H);
		label.llft(btex H etex, H);
		I=rotation(H,O,-30);
		trace segment(O,I);
		label.llft(btex I etex, I);
		K=rotation(J,O,-30);
		trace segment(O,K);
		label.ulft(btex K etex, K);
		L=rotation(K,O,-30);
		trace segment(O,L);
		label.ulft(btex L etex, L);
		
		trace polygone(A,C,E,G,I,K);
		
		M=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,I);
		N=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,E);
		P=segment(A,E) intersectionpoint segment(C,G);
		R=segment(C,G) intersectionpoint segment(E,I);
		S=segment(E,I) intersectionpoint segment(K,G);
		T=segment(K,G) intersectionpoint segment(A,I);
		pointe(M,N,P,R,S,T);
		label.top(btex M etex, M);
		label.top(btex N etex, N);
		label.urt(btex P etex, P);
		label.bot(btex R etex, R);
		label.bot(btex S etex, S);
		label.ulft(btex T etex, T);
		
		trace droite(M,P);
		UA=segment(K,A) intersectionpoint droite(M,P);
		UB=segment(C,E) intersectionpoint droite(M,P);
		label.top(btex $U_1$ etex, UA);
		label.rt(btex $U_2$ etex, UB);
		
		trace droite(S,P);
		UC=segment(C,E) intersectionpoint droite(S,P);
		UD=segment(I,G) intersectionpoint droite(S,P);
		label.rt(btex $U_3$ etex, UC);
		label.bot(btex $U_4$ etex, UD);
		
		trace droite(M,S);
		UE=segment(A,K) intersectionpoint droite(S,M);
		UF=segment(I,G) intersectionpoint droite(S,M);
		label.top(btex $U_5$ etex, UE);
		label.bot(btex $U_6$ etex, UF);
		
		trace droite(N,R);
		UG=segment(A,C) intersectionpoint droite(N,R);
		UH=segment(E,G) intersectionpoint droite(N,R);
		label.rt(btex $U_7$ etex, UG);
		label.rt(btex $U_8$ etex, UH);
		
		trace droite(N,T) withcolor red;
		UI=segment(A,C) intersectionpoint droite(N,T);
		UJ=segment(K,I) intersectionpoint droite(N,T);
		label.rt(btex $U_9$ etex, UI) withcolor red;
		label.lft(btex $U_{10}$ etex, UJ) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape II.11}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L,M,N,P,R,S,T,UA,UB,UC,UD,UE,UF,UG,UH,UI,UJ,UK,UL;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		trace segment(O,E);
		label.lrt(btex E etex, E);
		
		F=rotation(G,O,30);
		trace segment(O,F);
		label.lrt(btex F etex, F);
		
		H=rotation(G,O,-30);
		trace segment(O,H);
		label.llft(btex H etex, H);
		I=rotation(H,O,-30);
		trace segment(O,I);
		label.llft(btex I etex, I);
		K=rotation(J,O,-30);
		trace segment(O,K);
		label.ulft(btex K etex, K);
		L=rotation(K,O,-30);
		trace segment(O,L);
		label.ulft(btex L etex, L);
		
		trace polygone(A,C,E,G,I,K);
		
		M=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,I);
		N=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,E);
		P=segment(A,E) intersectionpoint segment(C,G);
		R=segment(C,G) intersectionpoint segment(E,I);
		S=segment(E,I) intersectionpoint segment(K,G);
		T=segment(K,G) intersectionpoint segment(A,I);
		pointe(M,N,P,R,S,T);
		label.top(btex M etex, M);
		label.top(btex N etex, N);
		label.urt(btex P etex, P);
		label.bot(btex R etex, R);
		label.bot(btex S etex, S);
		label.ulft(btex T etex, T);
		
		trace droite(M,P);
		UA=segment(K,A) intersectionpoint droite(M,P);
		UB=segment(C,E) intersectionpoint droite(M,P);
		label.top(btex $U_1$ etex, UA);
		label.rt(btex $U_2$ etex, UB);
		
		trace droite(S,P);
		UC=segment(C,E) intersectionpoint droite(S,P);
		UD=segment(I,G) intersectionpoint droite(S,P);
		label.rt(btex $U_3$ etex, UC);
		label.bot(btex $U_4$ etex, UD);
		
		trace droite(M,S);
		UE=segment(A,K) intersectionpoint droite(S,M);
		UF=segment(I,G) intersectionpoint droite(S,M);
		label.top(btex $U_5$ etex, UE);
		label.bot(btex $U_6$ etex, UF);
		
		trace droite(N,R);
		UG=segment(A,C) intersectionpoint droite(N,R);
		UH=segment(E,G) intersectionpoint droite(N,R);
		label.rt(btex $U_7$ etex, UG);
		label.rt(btex $U_8$ etex, UH);
		
		trace droite(N,T);
		UI=segment(A,C) intersectionpoint droite(N,T);
		UJ=segment(K,I) intersectionpoint droite(N,T);
		label.rt(btex $U_9$ etex, UI);
		label.lft(btex $U_{10}$ etex, UJ);
		
		trace droite(R,T) withcolor red;
		UK=segment(K,I) intersectionpoint droite(R,T);
		UL=segment(G,E) intersectionpoint droite(R,T);
		label.lft(btex $U_{11}$ etex, UK) withcolor red;
		label.rt(btex $U_{12}$ etex, UL) withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape II.12}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L,M,N,P,R,S,T,UA,UB,UC,UD,UE,UF,UG,UH,UI,UJ,UK,UL;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.ulft(btex O etex, O);
		
		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);
		pointe(A,G);
		trace segment(A,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.bot(btex G etex, G);
		
		trace perpendiculaire(A,G,O);
		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		pointe(J,D);
		label.ulft(btex J etex, J);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		B=rotation(A,O,-30);
		trace segment(O,B);
		label.urt(btex B etex, B);
		
		C=rotation(D,O,30);
		trace segment(O,C);
		label.urt(btex C etex, C);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		trace segment(O,E);
		label.lrt(btex E etex, E);
		
		F=rotation(G,O,30);
		trace segment(O,F);
		label.lrt(btex F etex, F);
		
		H=rotation(G,O,-30);
		trace segment(O,H);
		label.llft(btex H etex, H);
		I=rotation(H,O,-30);
		trace segment(O,I);
		label.llft(btex I etex, I);
		K=rotation(J,O,-30);
		trace segment(O,K);
		label.ulft(btex K etex, K);
		L=rotation(K,O,-30);
		trace segment(O,L);
		label.ulft(btex L etex, L);
		
		trace polygone(A,C,E,G,I,K);
		
		M=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,I);
		N=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,E);
		P=segment(A,E) intersectionpoint segment(C,G);
		R=segment(C,G) intersectionpoint segment(E,I);
		S=segment(E,I) intersectionpoint segment(K,G);
		T=segment(K,G) intersectionpoint segment(A,I);
		pointe(M,N,P,R,S,T);
		label.top(btex M etex, M);
		label.top(btex N etex, N);
		label.urt(btex P etex, P);
		label.bot(btex R etex, R);
		label.bot(btex S etex, S);
		label.ulft(btex T etex, T);
		
		trace droite(M,P);
		UA=segment(K,A) intersectionpoint droite(M,P);
		UB=segment(C,E) intersectionpoint droite(M,P);
		label.top(btex $U_1$ etex, UA);
		label.rt(btex $U_2$ etex, UB);
		
		trace droite(S,P);
		UC=segment(C,E) intersectionpoint droite(S,P);
		UD=segment(I,G) intersectionpoint droite(S,P);
		label.rt(btex $U_3$ etex, UC);
		label.bot(btex $U_4$ etex, UD);
		
		trace droite(M,S);
		UE=segment(A,K) intersectionpoint droite(S,M);
		UF=segment(I,G) intersectionpoint droite(S,M);
		label.top(btex $U_5$ etex, UE);
		label.bot(btex $U_6$ etex, UF);
		
		trace droite(N,R);
		UG=segment(A,C) intersectionpoint droite(N,R);
		UH=segment(E,G) intersectionpoint droite(N,R);
		label.rt(btex $U_7$ etex, UG);
		label.rt(btex $U_8$ etex, UH);
		
		trace droite(N,T);
		UI=segment(A,C) intersectionpoint droite(N,T);
		UJ=segment(K,I) intersectionpoint droite(N,T);
		label.rt(btex $U_9$ etex, UI);
		label.lft(btex $U_{10}$ etex, UJ);
		
		trace droite(R,T);
		UK=segment(K,I) intersectionpoint droite(R,T);
		UL=segment(G,E) intersectionpoint droite(R,T);
		label.lft(btex $U_{11}$ etex, UK);
		label.rt(btex $U_{12}$ etex, UL);
		
		trace segment(UA,UD) withpen pencircle scaled 2bp withcolor red ;
		trace segment(UK,UG) withpen pencircle scaled 2bp withcolor red ;
		trace segment(UE,UC) withpen pencircle scaled 2bp withcolor red ;
		trace segment(UI,UL) withpen pencircle scaled 2bp withcolor red ;
		trace segment(UB,UF) withpen pencircle scaled 2bp withcolor red ;
		trace segment(UJ,UH) withpen pencircle scaled 2bp withcolor red ;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étape II.13}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L,M,N,P,R,S,T,UA,UB,UC,UD,UE,UF,UG,UH,UI,UJ,UK,UL;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);
		trace polygone(CBG,CHG,CHD,CBD) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";

		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);

		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		
		B=rotation(A,O,-30);

		C=rotation(D,O,30);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		
		F=rotation(G,O,30);
		
		H=rotation(G,O,-30);
		I=rotation(H,O,-30);
		K=rotation(J,O,-30);
		L=rotation(K,O,-30);

		trace polygone(A,C,E,G,I,K);
		
		M=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,I);
		N=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,E);
		P=segment(A,E) intersectionpoint segment(C,G);
		R=segment(C,G) intersectionpoint segment(E,I);
		S=segment(E,I) intersectionpoint segment(K,G);
		T=segment(K,G) intersectionpoint segment(A,I);

		UA=segment(K,A) intersectionpoint droite(M,P);
		UB=segment(C,E) intersectionpoint droite(M,P);
		
		UC=segment(C,E) intersectionpoint droite(S,P);
		UD=segment(I,G) intersectionpoint droite(S,P);
		
		UE=segment(A,K) intersectionpoint droite(S,M);
		UF=segment(I,G) intersectionpoint droite(S,M);
		
		UG=segment(A,C) intersectionpoint droite(N,R);
		UH=segment(E,G) intersectionpoint droite(N,R);

		UI=segment(A,C) intersectionpoint droite(N,T);
		UJ=segment(K,I) intersectionpoint droite(N,T);
		
		UK=segment(K,I) intersectionpoint droite(R,T);
		UL=segment(G,E) intersectionpoint droite(R,T);
		
		trace segment(UA,UD) withpen pencircle scaled 2bp withcolor red ;
		trace segment(UK,UG) withpen pencircle scaled 2bp withcolor red ;
		trace segment(UE,UC) withpen pencircle scaled 2bp withcolor red ;
		trace segment(UI,UL) withpen pencircle scaled 2bp withcolor red ;
		trace segment(UB,UF) withpen pencircle scaled 2bp withcolor red ;
		trace segment(UJ,UH) withpen pencircle scaled 2bp withcolor red ;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\textbf{Étapes III}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,10.5u)}]
		pair CBG,CHG,CHD,CBD,O,A,G,J,D,B,C, E,F,H,I,K,L,M,N,P,R,S,T,UA,UB,UC,UD,UE,UF,UG,UH,UI,UJ,UK,UL;
		CBG=u*(0,0);
		CHG=u*(0,10.5);
		CHD=u*(15,10.5);
		CBD=u*(15,0);

		O=segment(CBG,CHD) intersectionpoint segment(CHG,CBD);
		
		marque_p:="croix";

		A=u*(7.5,9.75);
		G=u*(7.5,0.75);

		J=rotation(A,O,90);
		D=rotation(A,O,-90);
		
		B=rotation(A,O,-30);

		C=rotation(D,O,30);
		
		E=rotation(D,O,-30);
		
		F=rotation(G,O,30);
		
		H=rotation(G,O,-30);
		I=rotation(H,O,-30);
		K=rotation(J,O,-30);
		L=rotation(K,O,-30);

		trace polygone(A,C,E,G,I,K);
		
		M=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,I);
		N=segment(K,C) intersectionpoint segment(A,E);
		P=segment(A,E) intersectionpoint segment(C,G);
		R=segment(C,G) intersectionpoint segment(E,I);
		S=segment(E,I) intersectionpoint segment(K,G);
		T=segment(K,G) intersectionpoint segment(A,I);

		UA=segment(K,A) intersectionpoint droite(M,P);
		UB=segment(C,E) intersectionpoint droite(M,P);
		
		UC=segment(C,E) intersectionpoint droite(S,P);
		UD=segment(I,G) intersectionpoint droite(S,P);
		
		UE=segment(A,K) intersectionpoint droite(S,M);
		UF=segment(I,G) intersectionpoint droite(S,M);
		
		UG=segment(A,C) intersectionpoint droite(N,R);
		UH=segment(E,G) intersectionpoint droite(N,R);

		UI=segment(A,C) intersectionpoint droite(N,T);
		UJ=segment(K,I) intersectionpoint droite(N,T);
		
		UK=segment(K,I) intersectionpoint droite(R,T);
		UL=segment(G,E) intersectionpoint droite(R,T);
		
		trace segment(UA,UD) withpen pencircle scaled 2bp;
		trace segment(UK,UG) withpen pencircle scaled 2bp;
		trace segment(UE,UC) withpen pencircle scaled 2bp;
		trace segment(UI,UL) withpen pencircle scaled 2bp;
		trace segment(UB,UF) withpen pencircle scaled 2bp;
		trace segment(UJ,UH) withpen pencircle scaled 2bp;
		
		pair AA,AB,AC,AD,AE,AF;
		AA=segment(UK,UG) intersectionpoint segment(A,O);
		AB=segment(UE,UC) intersectionpoint segment(C,O);
		AC=segment(UB,UF) intersectionpoint segment(E,O);
		AD=segment(UB,UF) intersectionpoint segment(G,O);
		AE=segment(UJ,UH) intersectionpoint segment(I,O);
		AF=segment(UK,UG) intersectionpoint segment(K,O);
		
		fill A--UE--AA--UG--cycle withcolor OrangeRed;
		fill C--UI--AB--UC--cycle withcolor OrangeRed;
		fill E--UB--AC--UL--cycle withcolor OrangeRed;
		fill G--UH--AD--UF--cycle withcolor OrangeRed;
		fill I--UJ--AE--UD--cycle withcolor OrangeRed;
		fill K--UA--AF--UK--cycle withcolor OrangeRed;
		
		fill AA--AB--AC--AD--AE--AF--cycle withcolor Teal;
		
		fill AF--UA--UE--AA--cycle withcolor PaleTurquoise;
		fill AA--UG--UI--AB--cycle withcolor PaleTurquoise;
		fill AB--UC--UB--AC--cycle withcolor PaleTurquoise;
		fill AC--UL--UH--AD--cycle withcolor PaleTurquoise;
		fill AD--UF--UD--AE--cycle withcolor PaleTurquoise;
		fill AE--UJ--UK--AF--cycle withcolor PaleTurquoise;
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{document}